<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Tutorial on Cobalto.net</title>
        <link>/categoria/tutorial/</link>
        <description>Recent content in Tutorial on Cobalto.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categoria/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Instalação do Xcode travada no status Instalando</title>
        <link>/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/</link>
        <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-hero.png" alt="Featured image of post Instalação do Xcode travada no status Instalando" /&gt;&lt;p&gt;Ok, Macbook novo, tudo muito bonito, tudo muito legal, começamos a instalar tudo que precisamos depois do browser e dos aplicativos de comunicação (Oi, WhatsApp Desktop, vi que você ainda está rodando no Rosetta 2, tá tudo bem?).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem desenvolve e migrou para um computador da Apple nada mais normal do que instalar o Xcode nem que seja somente para experimentar, no meu caso o Visual Studio me obrigou a instalá-lo de forma bem-educada (dando mensagem de erro, etc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acessamos o link da Apple Store tranquilamente, solicitamos a instalação, aguardamos o download dos 12GB de arquivos necessários, começa a fase de instalação… e fica nisso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-instalacao-apple-store.png&#34;
	width=&#34;1215&#34;
	height=&#34;838&#34;
	srcset=&#34;/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-instalacao-apple-store_hu6422177164519794349.png 480w, /artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-instalacao-apple-store_hu1036806157228676716.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Está instalando, parece&amp;hellip;&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;144&#34;
		data-flex-basis=&#34;347px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, a Apple Store diz que está instalando, o Launchpad diz que esta instalando, o Activity Monitor diz que ALGO esta sendo feito nos cores de eficiência (os cores de performance dormem na total serenidade de quem sabe que não está sendo necessário), e ai, Apple? Just works?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja bem, eu tenho uma internet rápida, rápida o suficiente para recentemente eu ter baixado ISO de linux por mero capricho (PORQUE EU POSSO), 12GB é um tamanho desgraçado de grande, mas não é &amp;ldquo;eu não faço ideia se está fazendo download&amp;rdquo; de grande. Alguma coisa aqui está errada que não está certa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente até cogitei que realmente algo tivesse travado, o Windows entrar em alguma &lt;em&gt;race condition&lt;/em&gt; durante atualizações não é algo completamente anormal, e fiz o que qualquer usuário do sistema das janelas faria: Reinicie o Mac. nada, nenhuma alteração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu poderia deixar o mac tomando conta da vida dele e seguir com a minha, eventualmente aquela instalação em teoria iria terminar, mas eu tinha outros planos e esses planos envolviam algo que estava reclamando diretamente comigo da falta da instalação desse programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como tudo no Mac, problemas não existem e se você está tendo algum, boa sorte procurando as outras 3 pessoas nos últimos 3 anos que passaram pela mesma situação. Pois bem, aceitemos nosso destino e vamos ao Google tentar extrair alguma informação útil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muito trabalho de pesquisa e investigação facilitados por anos de trabalho com programação (a gente aprende a buscar de tudo no Stackoverflow, desculpa) eu descubro que, e não estou fazendo piadinha aqui, em momento algum houve qualquer bug e que tudo estava funcionando como deveria, onde &amp;ldquo;deveria&amp;rdquo; apesar de questionável não configura um defeito &lt;em&gt;per se&lt;/em&gt;, e tudo não passou de uma interface muito porcamente desenvolvida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas não acredite cegamente no que eu estou dizendo, a seguir seguem os passos para você acompanhar a instalação considerando o sistema em inglês, selecione a opção correspondente pro seu idioma (desculpa, sou novo aqui, não conheço as traduções oficiais):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mantenha a janela da Apple Store aberta na instalação do XCode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abra o &amp;ldquo;Console&amp;rdquo; dentro de &amp;ldquo;System tools&amp;rdquo; (Launchpad -&amp;gt; System Tools -&amp;gt; Console)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Na barra de busca procure por &amp;ldquo;App store&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clique no botão &amp;ldquo;Start&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Irão começar a ser exibidas linhas de log correspondentes à App store&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nesse ponto você pode selecionar uma linha para ver o log completo. Na imagem abaixo é possível ver que no meu caso se encontrava em &amp;ldquo;&amp;hellip; Completed: 824 of 1000&amp;rdquo; na linha selecionada, as demais linhas contendo valores incrementais ou decrementais conforme a linha selecionada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-log-console-instalacao.png&#34;
	width=&#34;1439&#34;
	height=&#34;1307&#34;
	srcset=&#34;/artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-log-console-instalacao_hu15635852311782212864.png 480w, /artigo/instalacao-travada-xcode-apple-store/xcode-log-console-instalacao_hu17345417786384122819.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Está, definitivamente, instalando!&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;110&#34;
		data-flex-basis=&#34;264px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como pode ser visto na imagem acima, o XCode esteve o tempo todo sendo baixado/instalado corretamente e tudo não se passou de dois detalhes em particular que podemos sim botar na conta da Apple:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A interface não faz nenhum esforço para informar que está de fato responsiva e não travada em uma animação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Por algum motivo downloads são anormalmente lentos na Apple Store, sobre isso encontrei mais de uma fonte de reclamação e parece ser algo &amp;ldquo;normal&amp;rdquo; (leia: a Apple não pretende fazer nada quanto a isso)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Com a consciência limpa aguardei educadamente, sem xingar nenhum funcionário da Apple, até o fim do download/instalação e tudo prosseguiu conforme o esperado e sem novos problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com ajuda: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://stackoverflow.com/questions/67900692/latest-version-of-xcode-stuck-on-installation-12-5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Latest version of Xcode stuck on installation - Stack Overflow&lt;/a&gt; (conteúdo em inglês)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Como Instalar Aplicativos Android Fora da Play Store: Um Guia Simples e Seguro</title>
        <link>/artigo/como-instalar-app-vpn-android/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/como-instalar-app-vpn-android/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/como-instalar-app-vpn-android/android-apps-header.png" alt="Featured image of post Como Instalar Aplicativos Android Fora da Play Store: Um Guia Simples e Seguro" /&gt;&lt;h2 id=&#34;existe-vida-fora-da-play-store&#34;&gt;Existe vida fora da Play Store&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você sabia que existem outras maneiras de instalar aplicativos no seu celular Android além da &lt;strong&gt;Play Store&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitas vezes, alguns aplicativos não estão disponíveis na loja oficial do Google, como certos aplicativos de &lt;strong&gt;VPN&lt;/strong&gt;, mas isso não significa que você não possa usá-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, é necessário entender como funciona a instalação de aplicativos a partir de outras fontes, como arquivos &lt;strong&gt;APK&lt;/strong&gt; ou lojas alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos explicar como fazer isso de forma segura e simples.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;autorizando-a-instalação-direta-de-apks&#34;&gt;Autorizando a instalação direta de APKs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de começar a instalar aplicativos fora da &lt;strong&gt;Play Store&lt;/strong&gt;, você precisa autorizar seu celular a aceitar esses aplicativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por padrão, o Android bloqueia a instalação de aplicativos de &lt;em&gt;fontes desconhecidas&lt;/em&gt; para proteger seu dispositivo. Mas é fácil liberar essa função:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;android-8-ou-posterior&#34;&gt;Android 8 ou posterior&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;dispositivos-samsung&#34;&gt;Dispositivos Samsung&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No seu dispositivo, toque em &lt;strong&gt;Configurações &amp;gt; Aplicativos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No canto superior direito, toque em &lt;strong&gt;Vertical ellipsis&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em &lt;strong&gt;Acesso especial &amp;gt; Instalar aplicativos desconhecidos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque no navegador de onde você baixará o APK, como o &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se solicitado, alterne para &lt;strong&gt;Permitir desta fonte&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4 id=&#34;demais-fabricantes&#34;&gt;Demais Fabricantes&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;No seu dispositivo, vá para &lt;strong&gt;Configurações&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em &lt;strong&gt;Aplicativos e notificações &amp;gt; Avançado&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em &lt;strong&gt;Acesso especial ao aplicativo&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque em &lt;strong&gt;Instalar aplicativos desconhecidos&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toque no navegador de onde você baixará o APK, como o &lt;strong&gt;Chrome&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se solicitado, alterne para &lt;strong&gt;Permitir desta fonte&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Agora, você está pronto para instalar arquivos &lt;strong&gt;APK&lt;/strong&gt; diretamente no seu dispositivo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;obtendo-aplicações-pelo-apk-mirror&#34;&gt;Obtendo aplicações pelo APK Mirror&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Outra opção para baixar aplicativos fora da Play Store é utilizar o &lt;strong&gt;APK Mirror&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O APK Mirror é um site confiável que hospeda uma ampla variedade de arquivos &lt;strong&gt;APK&lt;/strong&gt; de aplicativos populares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso é útil quando você deseja obter uma versão específica de um aplicativo ou quando o aplicativo não está disponível na Play Store.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para usar o APK Mirror:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Acesse o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apkmirror.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site oficial do APK Mirror&lt;/a&gt; no navegador do seu celular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pesquise pelo aplicativo que você deseja baixar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecione a versão desejada e faça o download do arquivo APK.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Após o download, abra o arquivo APK e siga as instruções para instalar o aplicativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;utilizando-uma-loja-alternativa-f-droid&#34;&gt;Utilizando uma loja alternativa (F-Droid)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se você não quer procurar e baixar APKs manualmente, pode usar uma loja alternativa como o &lt;strong&gt;F-Droid&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;strong&gt;F-Droid&lt;/strong&gt; é uma loja de aplicativos que oferece apenas aplicativos de código aberto, o que significa que eles são seguros e gratuitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, vale a pena notar que aplicativos proprietários não estarão disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para usar o F-Droid:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Acesse o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://f-droid.org/docs/Get_F-Droid/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site oficial do F-Droid&lt;/a&gt; no navegador do seu celular.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Baixe o &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://f-droid.org/F-Droid.apk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;APK do F-Droid&lt;/a&gt; (link direto) diretamente do site.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Após o download, abra o arquivo e siga as instruções para instalar o aplicativo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Com o F-Droid instalado, você pode navegar e baixar aplicativos com a mesma facilidade que na Play Store.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;aplicações-vpn&#34;&gt;Aplicações VPN&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vamos imaginar que você esteja planejando uma viagem para outro país ou queira acessar conteúdo que não está disponível na sua região. Nesses casos, o uso de uma &lt;strong&gt;VPN (Rede Privada Virtual)&lt;/strong&gt; pode ser extremamente útil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VPNs&lt;/strong&gt; permitem que você navegue com mais segurança e acesse sites e serviços de outras partes do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, se você não consegue baixar esses aplicativos diretamente da Play Store, isso não será mais um problema!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como outros aplicativos interessantes que estão fora da loja oficial, como &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://play.google.com/store/search?q=receitas&amp;amp;c=apps&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;apps de receitas&lt;/a&gt;, você pode instalar &lt;strong&gt;VPNs&lt;/strong&gt; de forma segura utilizando fontes alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seguir, veja algumas opções populares de aplicativos de &lt;strong&gt;VPN&lt;/strong&gt; que você pode considerar:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;proton-vpn-gratuito&#34;&gt;Proton VPN (Gratuito)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proton VPN no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/ProtonVPN/android-app/releases&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proton VPN no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apkmirror.com/apk/proton-technologies-ag/protonvpn-secure-and-free-vpn/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apk Mirror&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proton VPN no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://f-droid.org/en/packages/ch.protonvpn.android/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;F-Droid&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;express-vpn-pago&#34;&gt;Express VPN (Pago)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diretamente do &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.expressvpn.com/pt/latest/android&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site do aplicativo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Express VPN no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apkmirror.com/apk/expressvpn/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apk Mirror&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;nordvpn-pago&#34;&gt;NordVPN (Pago)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diretamente do &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://downloads77-android.nordcdn.com/apps/android/generic/nordvpn-sideload/latest/v2/NordVPN.apk?af_xp=custom&amp;amp;pid=nordvpn.com&amp;amp;c=sideload_v2&amp;amp;af_click_lookback=30d&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site do aplicativo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;NordVPN no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apkmirror.com/apk/nordvpn-apps/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apk Mirror&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;surfshark-pago&#34;&gt;Surfshark (Pago)&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Diretamente do &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://downloads.surfshark.com/android/Surfshark.apk&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site do aplicativo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surfshark no &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.apkmirror.com/apk/surfshark-b-v/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Apk Mirror&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Executando testes antes de um Commit</title>
        <link>/artigo/executando-testes-antes-commit/</link>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/executando-testes-antes-commit/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/executando-testes-antes-commit/git_header.jpg" alt="Featured image of post Executando testes antes de um Commit" /&gt;&lt;p&gt;Esquecer de atualizar testes é sempre um problema, perceber que eles quebraram só quando as git actions reclamam durante um PR é ainda pior 😅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A melhor forma de evitar que isso aconteça é agir &lt;em&gt;&lt;strong&gt;preemptivamente&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e executarmos os testes sempre que formos fazer um commit, mas confiar na memória e no Visual Studio (been there, done that) não é 100% seguro, portanto precisamos automatizar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;entram-em-cena-os-git-hooks&#34;&gt;Entram em cena os git hooks&lt;/h2&gt;

  &lt;img src=&#34;git_hooks_windows.png&#34;  alt=&#34;hooks iniciais&#34;  class=&#34;left&#34;  style=&#34;float: right; margin-left: 15px;&#34;  /&gt;


&lt;p&gt;O git possui uma feature chamada hooks que permite a execução de tarefas automatizadas baseadas em scripts em determinados momentos durante o fluxo de trabalho no git, esses scripts se encontram em &lt;code&gt;.git\hooks\&lt;/code&gt; dentro da pasta de cada repositório (exemplo: &lt;code&gt;C:\repos\core\.git\hooks&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta pasta inicialmente irá conter um conjunto de hooks de exemplo, todos nomeados com &lt;code&gt;.sample&lt;/code&gt; ao fim do nome do arquivo. Para utilizar um hook, remova o &lt;code&gt;.sample&lt;/code&gt; do nome do arquivo, ele deverá ficar &lt;strong&gt;sem&lt;/strong&gt; extensão, e altere seu conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para criarmos um hook que seja executado antes de cada commit (local), vamos remover o &lt;code&gt;.sample&lt;/code&gt; do arquivo &lt;code&gt;pre-commit.sample&lt;/code&gt; e em seguida editar seu conteúdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para executarmos testes, vamos utilizar o comando: &lt;code&gt;dotnet test &amp;quot;caminho do projeto&amp;quot;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada hook é composto por um script escrito em qualquer linguagem, framework ou ferramenta que seja executável no computador disparando o trigger em questão. O ponto importante a se lembrar é que um hook espera uma saída &lt;code&gt;0 (zero)&lt;/code&gt; para sucesso e qualquer outro valor para falha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então, de forma bem simples, temos o seguinte script:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# !/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;echo&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Running tests before commit...&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;exec&lt;/span&gt; dotnet &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;test&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;./CobaltoCore/Cobalto.Core.Tests/Cobalto.Core.Tests.csproj&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;No script acima o comando &lt;code&gt;exec dotnet test (...)&lt;/code&gt; executa os testes do projeto &lt;code&gt;Cobalto.Core.Tests.csproj&lt;/code&gt; e retorna 0 em caso de sucesso e 1 em caso de erro, exatamente como o git hook espera e portanto nenhuma outra validação é necessária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arquivo salvo, ao tentar executar um commit o esperado é que o mesmo ocorra normalmente com a única diferença sendo o tempo levado para o comando executar, afinal agora todos os testes irão rodar em background antes do commit ser de fato executado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso algum teste falhe o retorno será negativo e com isso o commit nunca é executado.
Mas não se preocupe, você receberá uma mensagem ao fim da operação no terminal.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mas-e-no-visual-studio-porque-eu-não-sei-usar-o-terminal-&#34;&gt;Mas e no Visual Studio? (porque eu não sei usar o terminal 🤡)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;O git hook é uma feature do git, portanto ele vai ser executado antes do commit da mesma forma quando chamado pelo Visual Studio.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Até o momento que escrevo esse tutorial realmente falta uma mensagem minimamente informativa no Visual Studio &lt;em&gt;(ele irá exibir apenas um erro caso algum teste falhe)&lt;/em&gt;, vou verificar se isso pode ser resolvido e atualizo essa página com os resultados. É que eu uso o terminal 😅&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pronto, seus commits agora requerem sucesso em todos os testes para serem processados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lembrando: Tudo descrito aqui é referente ao repositório local assim como a execução dos testes, isso não substitui nem burla as validações de qualidade configuradas no seu repositório remoto 🐙🐱&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;não-esqueça-de-alterar-o-caminho-do-projeto-de-testes&#34;&gt;Não esqueça de alterar o caminho do projeto de testes.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lembre que o script aceita qualquer comando válido, então você pode estender para vários projetos de testes e virtualmente qualquer outro processo antes da execução do commit.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;one-more-thing&#34;&gt;One more thing!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você lembra como se desfaz commits locais? Pois é, nem eu. (spoiler: &lt;code&gt;git reset HEAD^&lt;/code&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu sempre acabo tendo que procurar na internet esse comando chato quando por acidente 👀 acabo commitando aquele &lt;code&gt;appsettings.json&lt;/code&gt; ou qualquer outra alteração feita exclusivamente para testes locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra isso eu criei um alias chamado &lt;code&gt;uncommit&lt;/code&gt; que funciona da seguinte forma:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# !/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git uncommit
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# Sim, é só isso.&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Para definir o alias &lt;code&gt;uncommit&lt;/code&gt; você pode seguir de duas formas:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Executando diretamente no terminal&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# !/bin/sh&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;git config --global alias.uncommit &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;reset HEAD^&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Editando o arquivo .gitconfig do seu usuário e adicionado um alias&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;6
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;# .gitconfig&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;user&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;name&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; Daniel Cobalto
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;email&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; cobalto@users.noreply.github.com
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;alias&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;uncommit&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; reset HEAD^
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Agora você pode &lt;code&gt;uncommitar&lt;/code&gt; seus commits com um comando simples e fácil de lembrar.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Disclaimer: Esse texto foi escrito originalmente para a documentação interna que mantemos na empresa em que trabalho, mas como não existe nada sigiloso nele estou compartilhando aqui também 😊&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
