<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Meta on Cobalto.net</title>
        <link>/categoria/meta/</link>
        <description>Recent content in Meta on Cobalto.net</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>pt-br</language>
        <lastBuildDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categoria/meta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Uma breve história sobre tudo isso que vem acontecendo em todo lugar</title>
        <link>/artigo/uma-breve-historia-sobre-tudo-isso-que-vem-acontecendo/</link>
        <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/uma-breve-historia-sobre-tudo-isso-que-vem-acontecendo/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/uma-breve-historia-sobre-tudo-isso-que-vem-acontecendo/timelapse.png" alt="Featured image of post Uma breve história sobre tudo isso que vem acontecendo em todo lugar" /&gt;&lt;p&gt;Os últimos três anos foram repletos de mudanças. Obviamente, os dois primeiros não chegam aos pés deste último se formos pensar em números absolutos, mas se formos pensar por total de pessoas afetadas, pobres 2018 e 2019, seriam completamente massacrados por esse ano de 2020 que espalhou mudanças feito uma pandemia 👀&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que de forma algum tira o mérito de 2018 e 2019, principalmente porque o principal (e virtualmente único) afetado nas mudanças ocorridas neles foi uma pessoa que eu considero bem importante (spoiler: eu).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas veja bem, eu estou até hoje (Vinte e Nove de DEZEMBRO de DOIS MIL E VINTE) enrolando para escrever sobre os dois ultimos anos anteriores, seria inocente achar que eu conseguiria motivação, força de vontade e capacidade (vide subtitulo do blog, logo abaixo do &lt;em&gt;power ranger&lt;/em&gt; de terninho) para escreve-los assim de supetação agora, com a corda no pescoço, apenas para evitar a entrada em mais um ano aumentando a vergonha do atraso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Repito: Seria infantil achar isso 🙄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse post vem cumprir duas funções:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Firmar o compromisso de que eu ainda vou SIM escrever um post sobre 2018 e 2019 caso eu consiga sobreviver até o tal inicio de 2021 (uns dizem que depois de 31/12/2020 entraremos em 01/13/2020 e assim por diante).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demonstrar que até o presente momento eu ainda estou vivo, o que se tornou algo de muito mais mérito esse ano do que nos anteriores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mas que fique &lt;em&gt;a nível de&lt;/em&gt; (sic) relato alguns spoilers:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eu mudei meu estilo de vida de forma brusca (e emagreci muito)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu mudei de emprego duas vezes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eu mudei de Estado (não, não foi do sólido pro líquido ou gasoso, ba-dum-tss)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(Eu falei que a pessoa mais importante dos meus relatos de 2018 e 2019 era um cara importante, né?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então aguardem, eles aparecem por aqui em breve caso eu não morra antes (essa frase não soa tão engraçada durante uma pandemia e ela já nem era tão engraçada assim antes, mas piorou)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Olá mundo, outra vez.</title>
        <link>/artigo/hello-world-outra-vez/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/hello-world-outra-vez/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/hello-world-outra-vez/hello.png" alt="Featured image of post Olá mundo, outra vez." /&gt;&lt;h1 id=&#34;parece-que-alguém-está-de-volta-&#34;&gt;Parece que alguém está de volta 😉&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Não vou colocar uma meta, vou deixar a meta aberta pra quem sabe poder dobra-la.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Vamos escrever? Bora! Mas sobre o que (exatamente)?</title>
        <link>/artigo/vamos-escrever-mas-sobre-o-que/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/vamos-escrever-mas-sobre-o-que/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/vamos-escrever-mas-sobre-o-que/vamos_escrever.jpg" alt="Featured image of post Vamos escrever? Bora! Mas sobre o que (exatamente)?" /&gt;&lt;p&gt;E é assim, ou mais ou menos, nessa situação que toda vez que penso em escrever e aí fica por isso mesmo, cada um no seu canto (eu no meu canto e o blog largado, no caso) e ninguém entra nesse assunto. Parafraseando Aécio Neves, e ele falou muito isso durante as eleições, “infelizmente a verdade é essa”, eu não tenho mais o que escrever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu já não tenho mais saco pra tentar ser engraçadinho com tudo, o tempo me deu uma vergonha na cara grande demais para falar besteira por falar e isso seca a fonte de inspirações para postagens tal qual o Cantareira está agora.&lt;/p&gt;

  &lt;img src=&#34;desisto_da_vida.gif&#34;  alt=&#34;Sem tempo, irmão&#34;  class=&#34;left&#34;  style=&#34;float: left; margin-right: 15px;&#34;  /&gt;


&lt;p&gt;Eu também, curiosamente, não tenho saco pra falar das coisas que mais leio, tecnologia. Por ser algo que eu estou SEMPRE lendo, eu não tenho vontade nenhuma de escrever sobre, até porque seria mais do mesmo, alguém já falou, eu não tenho necessidade de reforçar minha opinião em textões de mais de 10.000 caracteres. E pra expor opinião não solicitada já existe o twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu podia ter aproveitado a deixa da Copa pra falar de futebol, mas entendo muito pouco quase nada, além de realmente não me importar com isso fora da época do Evento. Mas tivemos as eleições, certo? É, a primeira que acompanhei de forma decente e consciente como um bom cidadão, então não, não tenho bagagem pra achar que posso registrar minha opinião na internet, pra isso existe o botão “share/compartilhar” do Facebook (e a tendência do momento, os textões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrever textos meta como esse também são um saco e algo que ninguém em sã consciência deveria perder tempo lendo, nem escrevendo, mas sei lá, se eu não escrevo isso hoje semana que vem ou na próxima eu acabaria nessa mesma posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E assim, sem eira nem beira, sem nenhum sentido e sem nenhuma conclusão termino esse texto sem saber sobre o que escrever, mas com uma certeza bem clara: Eu escrevi.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Hello World</title>
        <link>/artigo/hello-world/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/artigo/hello-world/</guid>
        <description>&lt;img src="/artigo/hello-world/hello.png" alt="Featured image of post Hello World" /&gt;&lt;p&gt;E lá vamos nós mais uma vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora em uma empreitada um pouco maior, &lt;del&gt;de volta ao wordpress&lt;/del&gt; usando Hugo.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
