<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pessoal on Cobalto.net</title>
    <link>/categorias/pessoal/</link>
    <description>Recent content in Pessoal on Cobalto.net</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categorias/pessoal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ensaios sobre correr</title>
      <link>/artigo/ensaios-sobre-correr/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/artigo/ensaios-sobre-correr/</guid>
      <description>Não é segredo para ninguém me conhece pessoalmente que eventualmente eu tomei vergonha na cara e fiz tudo que precisava para emagrecer, e não é segredo mesmo já que não canso de contar em detalhes toda a história mais de uma vez, e isso se converteu em um processo que durou aproximadamente um ano. Aproximadamente porque dependendo do padrão usado eu já estaria “magro” antes do fim da minha contagem, oficialmente eu conto do momento em que comecei a tomar ações práticas até o momento em que cheguei no meu peso mínimo, onde fiquei por um bom tempo até a pandemia chegar (pra que comer morcego, gente?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A íncrivel história de como quase taquei fogo na minha casa usando apenas água</title>
      <link>/artigo/como-quase-queimei-a-casa-com-agua/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/artigo/como-quase-queimei-a-casa-com-agua/</guid>
      <description>Quebrando a tradição de atualizar o visual do blog, escrever 3 textos e esquecer da existência dele por um ano para depois voltar a repetir o ciclo, venho por meio deste contar um causo que ocorreu esta semana e poderia ter terminado com meu óbito (ok, sem exageros) uma mesa e um sofá chamuscados.
Tudo começou com uma quinta-feira normal&amp;hellip; Quinta-feira de sol, acordo, faço os afazeres matinais, abro todas as janelas do apartamento pra deixar tudo bem claro e ventilado, tomo meu café, vou pro PC começar a trabalhar, vida de home-office.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma breve história sobre tudo isso que vem acontecendo em todo lugar</title>
      <link>/artigo/uma-breve-historia-sobre-tudo-isso-que-vem-acontecendo/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/artigo/uma-breve-historia-sobre-tudo-isso-que-vem-acontecendo/</guid>
      <description>Os últimos três anos foram repletos de mudanças. Obviamente, os dois primeiros não chegam aos pés deste último se formos pensar em números absolutos, mas se formos pensar por total de pessoas afetadas, pobres 2018 e 2019, seriam completamente massacrados por esse ano de 2020 que espalhou mudanças feito uma pandemia 👀
O que de forma algum tira o mérito de 2018 e 2019, principalmente porque o principal (e virtualmente único) afetado nas mudanças ocorridas neles foi uma pessoa que eu considero bem importante (spoiler: eu).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
